雷鼎鳴建議政府：不參加者「唔係好市民」 應不獲派錢兼無份打疫苗

政府硬推所謂普及社區檢測計劃，至今有約131萬人預約登記，被質疑勞民傷財無效抗疫。科大經濟學系前系主任雷鼎鳴指政府措施不夠嚴厲，建議日後再推行普及檢測時，可給予參加者獎勵，包括將檢測與健康碼掛鈎，或讓參與者優先接種疫苗；又建議若政府將來再「派錢」（回水），亦應只給曾參與檢測者：「其他嗰啲人佢唔係好巿民，派錢唔需要畀佢。」.......

不如立例唔做病毒測試唔俾申請良民證啦,移民呀拿?

支那疫苗不了

我未想死住

移民撚 外國做野讀書仆街了

夠賤

假架啲疫苗

支那疫苗你打撚埋我個份

古六月飛霜，天地和應；今劈雷不斷，為誰而嗚？
——待坐冤獄眾籌五十萬 楊博文懇請各方支援

各位關心我的朋友，大家好！我是「前」小學體育教師楊博文。相信如果各位有留意新聞，都知道係去年11月11日，我被指「在上水雞嶺迴旋處慢駛，遭警方截查時襲警」。今年6月12日被判罪成時，法官大人指出「警員口供不一，證明沒有夾口供，所以是誠實可靠的證人」，而且懷疑我精神有問題，還押入小欖精神病治療中心，等候精神健康報告。合眾人之力，我最終於6月18日獲高等法院批准保釋外出，等待判刑期間每一天都要到警署報到，到今天9月8日正式判刑——入獄九星期。現我已申請上訴，祈求法律最能還我一個公道。

原先在2019年11月11日被捕的那個星期，我會代表香港到菲律賓參加國際沙灘排球比賽，但因為被捕時身體有多處受傷，需要入院治療，因此被逼退賽。在此，我謹對所有支持我的球迷、培養我成長的教練、一直無怨無悔同我一齊打天下的拍擋說聲：「對不起」或許2018年那次，已是最後一次打亞運，無端面臨牢獄之災的我，前路茫茫，不敢談什麼代表香港出賽亞運、奧運的夢想⋯⋯

從那天被捕到候判，這段日子真不易過⋯⋯其實，我在七月已被學校即時解僱，當時辦學團體已明確表示，無論我上訴成功與否，都不會改變解僱我的决定。失業，成了無法改變的事實。

各路友好都在這大半年以來給予我大量的安慰和鼓勵，你我或許素未謀面，但我確實感受到大家支持住我的力量，令我更有勇氣面對眼前一切的不公與不義。

一直以來，我最擔心的不是自己的前途，要入獄，我唯一放心不下的是家中年老的雙親。由細到大，他們供書教學養大我，照顧可謂無微不至，此時此刻，我一入獄，將有一段時間無法侍奉在側——照顧兩老，每天為爸爸注射胰島素、照顧他起居飲食和充當「開心果」的角色，陪伴着媽媽，讓她穩定情緒；我不幸的遭遇已為他們帶來巨大的打擊和困擾，長遠而言，我亦無法說服他們「我呢個一家之柱可以捱得住，撐起成頭家」。

認識我的朋友都知我唔鐘意出街，好「摺」，平日花費主要在練習和外出比賽，其餘就留給家用。但如今沒有收入，每分每毫更要好好儲起來給爸爸媽媽當生活費和醫藥費。

我亦知道雙親一直都為我夢想成真——可以成為一個老師而感到驕傲。每當跟人提及「我個仔係老師嚟㗎」時，兩眼總會瞇成一條線、笑容好燦爛，神情自豪。以往的九月，我總是很期待上課；但今年九月，我必須先為父母打點日後的生活。

很多朋友都在我出事後建議我在網上發動眾籌，相信港人一定會盡力幫我，但我之前一直都唔想咁做。但現在，由於被解僱後收入歸零，我只能靠積蓄過活。作為家中唯一的收入來源，現時家中財政狀況已相當窘迫。在現時疫情衝擊香港經濟，整體失業率高企下，我仍努力地找尋工作。幸而，得一位朋友伸出援手，間中能在其工程公司擔任一些兼職勞動工作，可惜賺取的工資未能應付日常家庭開支和。雖然有團體主動提出緊急的財政支援，但資金有限，我亦深明長貧難顧。

因我仍有案件在身，將會面對入獄、保釋、上訴等等…… 再經歷一連串漫長的審訊過程。此刻，我為了安頓父母的生活，別無他法，請容我在網上向各方提出眾籌，為大家籌措50萬元。

我向大家保證，眾籌得來的資金只會用作父母醫療開支和生活費，若有剩餘部分將用作幫助基層學生的體育發展。

渣打戶口: 405-8-780551-1（Yeung Pok Man）
中銀戶口：012-590-1-062385-7（Yeung Pok Man）
轉數快：60568916

我都好擔心都被銀行凍結帳戶⋯⋯為避免嫌疑，請大家利用戶口過數，避免使用現金存入的方式。（如身邊好友想直接比現金，請入信封同寫個名，以便紀錄。）

各路好友，大恩大德，無以為報。

最後，路難行，亦需行，感謝各方同行。

一息尚存，希望不滅，我會勇敢行落去，積極面對人生。謝謝。

on9

就算歐美疫苗都唔會第一批打囉
因為研發時間太短，唔知有冇副作用
打先=做白老鼠

屌你老母，日撚日嚮度9恐嚇威脅，衰撚過黑社會

話明“自願”檢查嘛

極右雷鼎鳴
新自由主義旗手
反社會主義不遺餘lik
係美帝走狗
漢奸民族敗類
呢條賣國賊
一定要讓祖國人民好好認識

等歐美疫苗都唔知要等幾多輪先有香港份

皇軍當年都係殺南京差市民

唔遵守政府防疫措施根本係危害國家安全啦 屌你老母雷鼎鳴

香港人: 驗毒有錢派,吹雞去驗先

党搵呢啲紙板人講嘢，證明呢啲言語只屬小衆，有信心真係搞嘅就最少搵個局長仔岀黎講

中國疫苗？比你用lor

無錯
但支那得第一批會有QC

出埋社會信用系統呀笨柒

是但啦 依個武肺有疫苗其實都唔使我地打 係應該比啲廢老藍絲打就得 佢地啲衛生意識咁撚差 佢地冇病 全港市民就應該唔會有

咁我係咪唔洗交稅?

林奠真係以為減左200萬黃絲
有500萬人係支持政府

上面人落香港打疫苗，字宮頸癌針

你叫我打上面疫苗 仲屈我唔係好市民

要番工無時間去 都要比人誤會?
手停口停呀

有成600萬唔係好市民喎

都幾多下喎

係咪唔洗再交稅先

派錢落支那寶比你叫雞呀？

原來香港有六百萬非良好市民

如果唔駛交稅我ok 啊

小學生咩

佢想被全球通緝

唔駛搵食呀？

睇死呢隻藍絲咪又係得把口
要做嗰陣咪學禮義廉咁話俾人冒充註冊測唔到

唔準諗 即刻做

好多藍絲都唔做測驗喎，咁樣咪得罪晒佢地

你喜囉， 我地工都唔撚返， 200萬人訓街你吹呀?

上次喺瑞士定係邊度，打完支那疫苗即刻全部中晒武肺⋯⋯

用過支付寶叫雞可唔可以做好市民？

咁佢驗左未

叫雞論教授點解唔建議政府設立法定紅燈區
等人用支付寶叫雞振興經濟

就算有免費疫苗我都唔打喇，唔係班奶共廢老咁唔注重衛生，香港都唔會爆得咁勁，最好佢地打完有副作用拿拿聲去賣咸鴨蛋

唔係好市民咁要唔要交稅？

呢個真係.
我電話, 相機, 都一定唔會買第1水.
不過疫苗呢D 嘢, 有得唔打都盡量唔會打. 後遺症既嘢唔係會即時發出嚟.

我電話通常等出咗半年先買
第一批成日會出事
唔係壞mon就係爆炸

所有科技產品都係相同道理

一於去到盡，何止要唔派錢比呢d人呀！最好連香港人資格都要遞奪埋，即刻驅逐佢哋出境啦喂！